【逃犯條例】BBC專訪 駐英大使：中央從未指示香港修例

中國駐英國大使劉曉明話俾你聽3個重點:
1) 你要知道, 今次修例係香港人自發, 中央從未指示!
2) 你要知道, 你沒有參與遊行就等於 "支持修例的沉默大多數"!
3) 你要知道, 6月9日係中央眼中只係得果20萬人, 估香港人口不足3%, 根本冇代表性!
4) 你要知道, 根據《基本法》, 管理香港的係香港人, 唔係中國, 唔係英國/美國, 即係可以救到香港既只會係今日仍然可以以自稱"香港人"為傲既你!

【星島日報報道】中國駐英國大使劉曉明接受英國廣播公司（BBC）專訪，就涉香港、新疆、華為等問題闡述中國立場。其中他強調，香港修訂條例是為了完善法律，堵塞現行法律體系的漏洞。但事實上，中央從未指示香港修例。

被主持人問及，星期日數以萬計的香港人，有人說香港人口的十分之一，走上街頭，認為北京不尊重他們選擇體制的權利。劉曉明回應，包括BBC在內的傳媒把事件曲解成香港政府修例是受中央政府指使的，是錯誤的，整個事件被歪曲了，事實上，中央從未指示香港修例，此次修例是香港政府自己發起的，起因是台灣的兇殺案。

劉曉明指，開始時是和平遊行，但後來變得很惡劣，襲擊警察，警察也要自衛，警方必須維持秩序，不能責備警察。他認為，香港內部和外部的一些勢力在利用此事來挑起事端。更指遊行數字被誇大了，因為警方估計是約有20萬人，還有忽視了80萬人簽名支持修例。並批評BBC並未報道那些支持修例的沉默大多數。

被問到是否建議香港政府放棄修例，劉曉明反問為何要這樣做。

另外，主持人亦問中國是否依然承諾遵守《中英聯合聲明》條約？劉曉明回應，指中國在香港實行「一國兩制」，這不僅是對英國的承諾，也是對世界的承諾，對包括香港在內的全體中國人民的承諾。香港回歸後，《中英聯合聲明》就完成了它的使命。「一國兩制」在香港的實踐非常成功。他又補充：「它是一個歷史文件，已經完成了其使命。」

他指，《聯合聲明》今天的作用是為國際社會提供了國家之間通過和平方式解決爭端的一個典範，國際社會仍可以參照這個成功模式。但《聯合聲明》沒有使英國政府對香港擁有任何權力，無主權、無治權、無干涉內政的權力。香港是中國的一部分，根據《基本法》，香港人民管理自己的事務，他們有權保持與大陸不一樣的社會制度。但這與英國無關。

[url]推一推 唔想比人誤導[/url]